\section{Anexos}%
\label{sec:anexos}

\subsection{Anexo 1: subdivisión de partes del servicio}%
\label{sub:anexo_1}

El servicio propuesto, como se menciona en la \texttt{sección
\ref{par:tipo_de_organizacion_}}, estará subdividido para el mejor manejo de los
recursos tanto humanos como técnicos.

\begin{itemize}
  \item \texttt{Desarrollo Backend:} un miembro del equipo encargado de
    desarrollar y mantener la arquitectura que da soporte al servicio que
    reacciona de acuerdo a los mensajes que recibe con la locación de los
    ejemplares.
  \item \texttt{Desarrollo Frontend:} un miembro del equipo encargado de
    desarrollar y mantener la parte de presentación que se le muestra a los
    interesados, con los datos de cada ejemplar y su ubicacion, etc.
  \item \texttt{DevOps:} un miembro del equipo encargado de tomar lo
    desarrollado por los demas miembros y realizar el despliegue de lo mismo,
    a su vez encargarse de la gestión de los servicios y su salud\footnote{en
    simples palabras, hace referencia a cuan saturado está un servicio, este
    servicio comunica a un monitor su estado y el monitor ayuda a mantener el
    rastro a estos datos\cite{salud-1}, en las referencias se
    citan algunos recursos que hablan del tema\cites{salud-2, salud-5, salud-3, salud-4}}
\end{itemize}

% Esto como una simplificación de la primer versión de lo que se planea
Teniendo aquí ámplias áreas en las cuales se desenvolverían los integrantes de
la empresa, la división de tareas de cada área se realizará dependiendo del
área en la cual cada integrante tenga más experiencia.

Ante la necesidad de escalar se deberá contratar personal especializado
en esa area específica.

\subsection{Anexo 2: justificación del tamaño de la empresa}%
\label{sub:anexo_2}

En la clase del día \texttt{9 de Abril}, se habló acerca de la
\texttt{Resolución General 103-E/2017} de la Secretaría de Emprendedores y de
la Pequeña y Mediana Empresa, esto con el fin de darnos una introducción a los
diferentes tamaños de las empresas a la hora de ser catalogadas por un
organismo gubernamental.

Durante la hora de práctica del Lic. Fabio Ledesma del mismo día, surgió la
duda de \textit{¿Cómo catalogamos el tamaño de una empresa no
consolidada\footnote{Haciendo referencia a la no-tan-sólida base de la empresa
ficticia que se está creando como parte del ejercicio}? Esto
por el hecho de que todavía no se tiene idea de cuanto será la facturación}.

Ante esta situación, la recomendación del profesor fue tomar como referencia
la remuneración de un JTP (según su ejemplo) dentro de la facultad, esto es,
tener como base un sueldo de \texttt{ARS 10000}; una vez obtenido este valor,
multiplicarlo por la cantidad de personas que esten trabajando en la empresa,
en este caso se definieron 4 puestos (en un principio), esto daría un total de
\texttt{ARS 40000}/mes, lo cual se debe volver a multiplicar por \texttt{12}
para tener cuanto sería la facturación anual, $40000 * 12 = 480000$.

Siendo que la categoría de servicios tiene un ``techo'' de \texttt{ARS
3500000} para la categoría \texttt{Micro}, se tiene que la empresa a formar,
inicialmente, contaría con las características necesarias para ser catalogada
como una \textbf{Micro Empresa}.
